---
aid: 9025
zid: 558160
title: "500废整体纳入大明士绅官僚"
author: lxroto
date: 2014-08-29 13:57:12+07:00
lastmod: 2014-08-31 09:45:00+07:00
---

lxroto 于 2014-8-29 13:57:12 发表了：

穿越的时候正赶着 1592 年的援朝逐倭之战，等到和刘綎，秦良玉一起，播州之役也打完，就是 1600 年了。

时间紧任务重，只能走暴兵路线。

搞着搞着就和明朝接轨了，

1600 年，短毛外贸依存度 70% 寄于大陆市场，如图所示——或者说，来个禁海，琼海贸易公司 gdp 的 70% 完蛋。

**National_market_in_the_late_Ming.svg.png** _(162.27 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2014-8-29 12:57 上传

——按随身携带的穿越小说瞎搞，图纸神马肯定是不能发在网上的：

早期军事科技树大概就是这两样，

拿破仑炮（铁）；配备实心弹，和 一炸两半的黑火药

“开花弹”，

通常不使用罐装散弹

霰弹

，而是在接敌前转进。

前装燧发枪，燧石冒出的火星不保证足以点燃黑火药，但你可以多打几下。涂猪油纸弹壳，装的快，还闭气。

海军根据穿越文进行一些改良，滑轮组风帆什么的

双层甲板 74 门炮战列舰，1750 吨，定员 650 人，两层火炮甲板，装备铁炮为 32 磅火炮 28 门，18 磅火炮 28 门，以及 9 磅火炮 18 门。

优势是跑得快，火炮轰击，跳帮接舷，撞击都来得，拼消耗。

---

lxroto 于 2014-8-29 14:11:47 发表了：

补充，海战按 200 米见真功夫的玩法，12 磅炮是摆设，不到 2 吨的 18 磅炮未必干的穿 152 厘米的船板。

9 磅短炮是拿来扫甲板的，吨位更小。

---

lxroto 于 2014-8-29 14:22:27 发表了：

500 废留了小心思，一面组团 下南洋、澳洲、新西兰副本。

一面内伙子往南非，北美纽约一带 闷头渗透，外人会觉得走这边风险大，

打算依照“历史经验”开做自己子孙未来的老窝

——据说巴西也不错，以后看情况。

---

lxroto 于 2014-8-29 14:34:58 发表了：

500 废准备感情比较好的二房，三房去北美，搞成议会制，500 废一家两票，就是 1000 票。

留下 长房嫡子——也就是和土豪家的妹纸生的几个子女，继承大陆这边的家业，

其他后代放在南洋，做民主试验田好了。

根据已经点歪了的科技树，蒸汽机铁甲舰、无畏舰 、铁路汽车，通用机枪、飞机航母、主战坦克，乃至两弹一星计算机，可以“借鉴”，

但在这之前，科技树占不到什么优势，圈地就要趁早了，

同时，对老农民的锄头还是很有信心的，种玉米水稻，养鸡养猪养鱼都有不错的科技树。

---

LaGG-3-8 于 2014-8-29 14:43:15 发表了：

152 厘米厚的船板是什么怪物

---

lxroto 于 2014-8-29 15:05:08 发表了：

1 米 5 是 倒推出来的，按 1/2 m \* v^2&nbsp; &nbsp; 速度都是取 300 米每秒&nbsp;&nbsp;，纳尔逊时代的火力。

后来的甲板厚的变态也是真的，铁甲舰不也是按这样的路数，铺了一层又一层。

12 磅拿破仑炮打高爆弹，不是照样干翻 英荷西葡 4 国联军么。《1629》的技术好，没啥说的，直接用铁甲轮船撞都能撞沉

---

lxroto 于 2014-8-29 15:05:25 发表了：

1 米 5 是 倒推出来的，按 1/2 m \* v^2&nbsp; &nbsp; 速度都是取 300 米每秒&nbsp;&nbsp;，纳尔逊时代的火力。

后来的船板厚的变态也是真的，铁甲舰不也是按这样的路数，铺了一层又一层。

12 磅拿破仑炮打高爆弹，不是照样干翻 英荷西葡 4 国联军么。《1629》的技术好，没啥说的，直接用铁甲轮船撞都能撞沉

---

knifers 于 2014-8-29 18:21:26 发表了：

看起来感觉怪怪的。。

&nbsp; &nbsp; 应该算无准备意外穿才会有的做法吧。而且也没几个军史专长人士，大都是程序员销售文员生产线民工设备养护这类的普通人。军事造诣最高的除了几个两年退伍后就没再碰过跟军事相关玩意的退伍兵外，就是个回家时玩过自家造火药枪的来自山村的农民工和一个喜欢玩二战船模--而且还是舰娘那种--的屌丝军武宅。。

---

张钟麟中将 于 2014-8-29 18:36:55 发表了：

这地图上的省名我硬是一个都没看懂…

---

netmousexhxh 于 2014-8-29 21:41:27 发表了：

这是什么地图。。。。

---

王小三 于 2014-8-30 18:56:27 发表了：

楼主是哪国人？

---

以一敌七 于 2014-8-30 19:50:06 发表了：

这图是太平天国？但是疆域不对啊。

---

八块腹肌 于 2014-8-30 20:38:05 发表了：

> 王小三 发表于 2014-8-30 18:56
>
> 楼主是哪国人？

图好像是越南标注的

---

Brain1127 于 2014-8-30 21:46:03 发表了：

1 米 5 的船板，不怕直接沉底。。

---

陆李仙 于 2014-8-30 23:10:16 发表了：

楼主是哪个国家的人？

---

lxroto 于 2014-8-31 09:45:47 发表了：

&nbsp;&nbsp;此图源于小白狼投鞭断流的迷失一六二九位面

---
